求助，盾臂腹甲有傷

有冇巴打有經驗點搞

咩黎㗎？龜🐢？

盾臂龜

佢跌親？
我聽講過殼裂左要整過個纖維殻俾佢
你呢個睇落裂少少未必要
龜殼＝骨，乜都假，睇獸醫啦
如果有流血D人話用碘酒/BETADINE喎

佢應該冇跌親
又冇流血，感覺似腐爛緊

乾養，睇醫生

盾臂陸龜嚟
應該不嬲都乾養緊㗎喎

要等佢主人番黎先

養開澤龜
之前遇到爛甲嘅情況
係用消毒過嘅鉗同針挑走爛咗嘅位
滴少少龜精靈
離水乾養

不過陸龜唔知得唔得
同感覺上陸龜殼比較厚硬
如果係輕輕力試唔得嘅
唔好夾硬嚟
帶佢睇醫生啦

嗰位㩒落去都軟，同埋都感覺有啲腐爛
要星期一先睇到

點解佢會整親？ 唔識出聲嘅動物更要小心留意

係唔係軟殼病？如果係，要曬下。

原文網址：

請簽

我唔係主人，早兩日先寄養住係我屋企。
今日先留意到
依個位似整親定係有病導致

佢又好好精神
我懷疑佢經常係牆邊用前腳爬下爬下，長年累月導致傷左
圈住係前腳

希望佢係小傷喇

似係跌過撞過
個殼撞爛咗
有菌所以爛殼

我都覺係，可能地下有菌

撳落去軟就一定係傷咗
呢兩日養佢嗰時
儘量唔好畀嗰個位濕到水

搞到我成晚訓唔著

應該唔係軟殼病
軟殼同腐甲唔同
軟殼係因為缺鈣同埋曬太陽唔夠
腐甲係個殼受傷之後惡化到爛甲
腐甲難搞啲

無嘢嘅
好彩佢唔係澤龜水龜嗰類
佢本身都唔使浸喺水
唔使太擔心
同佢主人講聲
等佢主人接手啦

見佢好生猛㗎，成日咬人腳指
過兩日抬佢睇醫生

咬腳指
利申 我未養過陸龜